有一種自決，叫自殺

有一種自決，叫自殺 - 馮睎乾

名采論壇

《唐伯虎點秋香》截圖

參選立法會補選的香港眾志成員周庭，涉嫌鼓吹「民主自決」，終於被選舉主任DQ了。面對「一言九鼎」的選舉主任，南極仙翁不用易經和塔羅牌占卜，也能預見眾志前程，必然中箭。大家不妨瀏覽政府新聞網，不必看內容，單看標題，已嘆為觀止：〈選舉主任依法決定補選資格事宜〉、〈立會補選參選人資格依法決定〉、〈選舉主任依法處理立會補選提名〉。李嘉誠不會強調自己有錢，愛因斯坦也不會自稱天才，究竟是什麼政府，才會如此病態地形容自己「依法」呢？當然是一個沒人相信它「依法」的政府。更何況它依的「法」，憑你的智慧也很難理解。

事到如今，你即使喋喋不休解釋「自決」不同「港獨」，振振有詞批評DQ欠法律理據，也只會顯得學究。這不是辯論比賽，你的對手同時也是評判，即使你辯才無礙，是西塞羅、魯仲連合體再轉世，也不可能憑雄辯取勝。「自決」當然不是「港獨」，看過《史記》的都知道，趙王被呂后活生生餓死前，唱了一首歌，有句是「自決中野兮蒼天舉直」，「自決」意思是自殺。老人家向來迷信，像「自決」這樣不吉利的字眼，我絕對不建議用，現在果然一語成讖，「自決」變了「自殺」。

信邪才會發達，政壇亦然。什麼是邪？邪，就是時勢，是「風水」。信邪，就是乘風破浪；唔信邪，就是逆水行舟。現世的邪，早已張牙舞爪，原形畢露，你還說「幻覺嚟嘅箒」，咁就抵你失敗。南極仙翁建議，年青人該痛改前非，解散香港眾志，另起爐灶，成立以實現習近平總書記「中國夢」為己任的愛國組織「中國發白日夢黨」，簡稱「中發白」。至於外語名稱，由於眾志黨員似乎偏好拉丁文，不妨稱之為Factio Sinensis Somniantium。主打政綱是「聯民投共，與眾同利」，長遠政策是「支持複製人，永續習核心」。選舉主任，這樣可參選了吧？